---
id: 2nGlass Version Information
title: 版本信息
--- 
 


# 1.0.5-20200715-202102
#### 系统更新

* 内置AR投屏功能，入口位于设置隐藏菜单；
* 修复由1.0.2之前的版本OTA到新版本后，手动更新扫一扫和我的文件失败的问题；
* 禁用rescue模式，系统崩溃后不会进入recovery模式；

* 扫一扫
	1. 修改包名，修复ota后不能更新的问题；
* 我的文件
	1. 修改包名，修复ota后不能更新的问题；
* 相机
	1. 拍照添加显示预览图片的功能；
* 设置
	1. 扫一扫包名修改后的跳转修改；
	2. 修改隐藏菜单中的投屏入口，改为AR投屏；
* 相册
	1. 没有图片时去掉回到原点功能；
* 快捷方式
	1. 扫一扫包名修改后的跳转修改；
* 应用管理
	1. 添加系统app白名单到更新检测逻辑中，方便用户将升级部分系统app；
* 云服务
	1. 优化token请求流程，添加token请求状态5秒自动重置逻辑，防止状态错误导致后续token请求无法执行；


# 1.0.4-20200713-202102
#### 系统更新

* 修复WIFI带宽偏低问题；
* 修复部分手机热点搜索不到问题；
* 优化多路Camera异常保护，提升稳定性；
* 修复红外摄像头导致扫一扫无法识别二维码的问题；

* 扫一扫
	1. 修复25139 二代眼镜扫一扫功能及多人协作扫码入会功能失效，扫描二维码不能识别。 --应用层扫一扫部分与相机统一，重新插拔后可用；
* RokidActivation
	1. 支持手机App更多信息的显示；


# 1.0.3-20200709-202102
#### 系统更新

* 修复概率性关机后无法开机问题；
* 修复概率性插入眼镜不唤醒问题；
* 优化长按power键关机时间，原时间约3s，改为约2s；
* 移除我的文件和扫一扫的系统签名，保留原app签名；
* Camera固件升级，优化自动对焦（需进入设置隐藏菜单手动触发Camera固件升级）；
* 语音助手
  1. 修改Glass设备接入Dock语音可用时的提示音;
* 我的文件
	1. 添加扫码传输文件名进行跳转的功能；
* 扫一扫
	1. '[feat]': 应用端添加保护10s未扫描到二维码，添加提示检查相机；
	2. '[feat]':添加联网功能的回调返回，用于无线投屏连接wifi；
	3. '[feat]':升级版本到1.1.4 添加扫码本地文件名，跳转我的文件查看功能；
	4. 替换release版本签名为通用非系统应用签名；
* 设置
	1. '[fix]'[25100]:[2代眼镜端][必现][蓝牙]眼镜端先后连接两个蓝牙耳机，在已配对设备中显示两个蓝牙耳机都是已连接的状态，但实际只有后连的耳机有声音；
	2. '[fix]'[24838]:日志收集功能，当收集日志大小为0时，上传提示“网络错误，请检查网络后重试”，实际网络正常；建议日志大小为0时提示内容改为“日志收集异常”；
	3. '[fix]'[24837]:日志收集功能，当sdcard存储空间为0时，建议增加“存储空间不足”的提示，否则用户实际日志收集大小为0，导致收集日志失败；
* 相机
	1. '[fix]'[25114]:[2代眼镜端][必现][语音指令词]相机中，分辨率英文语音指令词翻译错误；
* 相册
	1. '[fix]'[25133]:[2代眼镜端][必现][相册]相册中有上百张图片，序号个位数未显示完整；

# 1.0.2-20200702-202104
#### 系统更新

* USB底层参数修改，需关注USB兼容性测试；
* 眼镜固件升级到3.8；
* 配合光机固件，屏幕默认亮度设为30%；
* 更新ge2d,解决BUG：24905 [眼镜端][偶现1次][系统][Kernel panic]在进行人脸识别长稳测试过程中，系统自动重启。
* 英文指令词对照 文档进行修改
	* ``文档地址：https://docs.qq.com/sheet/DRGtvcW1qc01HTEdJ?tab=h3onyi``
* 语音sdk整体升级，修改了回到上一级，回到首页的英文翻译
	* ``主要的修改点如下：https://docs.qq.com/doc/DUXFydnVBaGROeExw``
* OTA
  1. 在设备检查页面，添加根据状态添加语音指令tips逻辑；
  2. 在网络error页面，完善error信息展示逻辑；
  3. 语音指令SDK 升级为1.4.1版本；
* 应用管理
	1. 更新语音指令插件SDK到1.4.1；
	2. 优化部分英文UI及指令词；
* 语音助手
	1. 中文lothal sdk 版本升级为 1.3.0.7 版本，优化模型配置;
	2. 二代、三代 关闭 NlpConsumer 相关功能;
	3. 优化英文全局指令词, 升级编译配置到gradle 4.0.0;
	4. 优化AiVerify相关逻辑，去除一些历史遗留已经无用代码;
* 设置
	1. '[update]':只保留首页和二级页面的回到原点功能
* 我的文件
	1. '[update]':适配主页ui，修复选中示例item右上角留白问题界面，提示扫一扫停止运行；

# 1.0.1-20200624-202102
#### 系统更新

* 修复刷机第一次开机和恢复出厂设置开机，没有开机音乐的问题；
* 修改关机充电下灯光定义：Dock关机状态连接充电，工作状态灯蓝色亮2~3秒（技术限制，无法消除），然后熄灭。
* 眼镜固件升级到3.5，优化sensorservice的cpu占用；
* OTA重构，支持语音指令；（需全面测试OTA功能）
* 多路camera增加保护，提高稳定性，修复bug: 24674 [2代眼镜端][偶现][相机]monkey测试相机模块，出现13次crash；
* 增加Camera固件升级app，入口位于设置隐藏菜单；
* 将“智云实验室”app加入系统白名单，使用中拔出眼镜，将回到桌面；
* 桌面
	1. 升级语音SDK 1.4.0，语音提示靠齐左边显示；
	2. 使用 UI 库中的 autosize，兼容2代和3代显示；
* 录屏
	1. 优化录屏时CPU占用；
* 设置
	1. '[fix]'[24941]:[眼镜端][必现][设置][WIFI设置语音]wifi设置中显示帮助-本页指令中初始语音错误；
	2. '[feat]':设置适配三代glass UI；
	3. '[update]':设置主页几个翻译修改；
	4. '[feat]':关于里隐藏菜单添加camera固件升级入口；
* 扫一扫
	1. '[fix]'[24913]:[眼镜端][必现][扫一扫]扫一扫界面，长按back键进入全局快捷菜单-音量，点击两次back键退回扫一扫界面，提示扫一扫停止运行；
* 相册
	1. 修改打开第n个的英文翻译为 Open item ...；

# 1.0.0-20200620-202101
#### 系统更新

* [更新版本号规则](http://glass.rokid-inc.com/#/1_process/Version?id=lt系统版本gt规则v20)
* 扫一扫 1.1.1
	1. 语音sdk升级;

* 相册 2.3.2
	1. 语音sdk版本升级;

* 设置 4.1.8
	1. '[fix]'：语音sdk版本升级;
	2. '[feat]':添加红外版本的使用引导视频 ;

* 我的文件 1.2.1
	1. '[update]':去掉底部语音提示语的删除第n个;
	2. '[update]':语音sdk版本升级;

* 相机 2.0.7
	1.'[fix]'[24156]:[2代眼镜端][必现][dock休眠]拔掉眼镜后，等待10分钟，dock指示灯也没有变黄 ；
	2.'[fix]'[24101]:[2代眼镜端][必现][相册]开机后拍照，相册里最新照片不会立刻显示，需要等待2～3分钟才会有最新照片；
	3.'[update]':语音sdk升级；
	4.'[feat]':添加找不到相机的提示；
* 开机引导
	1. 增加红外系统，区分不同引导视频；

# 1.0.0-20200618-221005

#### 系统更新

* 眼镜固件升级到3.4版本：
* 相册
	1. '[fix]'[24566]:[眼镜端][必现][相册]相册超过10张照片情况下，焦点光标处于不同位置，发送同样的语音指令打开的图片不一致；
	2. '[fix]'[24568]:[眼镜端][必现][我的文件]播放视频的时候点击两次back键退出应用，再返回应用播放该文件会续播；
	3. '[update]':播放视频进度条去掉；

* Launcher
	1. '[fix]'[24868]: [2代眼镜端][必现][语音交互]launcher有超过9个应用，语音“打开第十个”识别成功，但实际打开了第一个应用；

* 设置
	1. '[fix]'：添加android.uid.system权限  修复sn不显示问题；

* 我的文件
	1. '[fix]'[24782]:[眼镜端][必现][语音交互]语音将照片缩放N后，下方的语音指令显示不全；
	2. 打开我的文件默认创建Documents文件夹；
	3. '[fix]'[24568]:[眼镜端][必现][我的文件]播放视频的时候点击两次back键退出应用，再返回应用播放该文件会续播；
# 1.0.0-20200617-250002
#### 系统更新

* dock接到电脑后直接切到USB模式，不再弹窗提示用户，拔出直接切回4G模式：
* 将神盾、导览等app加入白名单，使用中拔下眼镜，将回到Home；
* 优化rklog日志格式，增大log缓存空间（64K->1M）；
* 系统创建、销毁VirtualDisplay时发送广播给CameraWallpaper，实现新的投屏/录屏策略；
* APP关闭自动对焦后，camera恢复默认焦距；

* 开机引导
	1. '[fix]'[24772]: 刷机\恢复出厂设置后播报的新手引导与设置中不一致；
	2. '[fix]'[24732]:播放新手引导时，点击back，弹出跳过提示框，点击两次息屏键，灭屏后重新点亮屏幕，后台的新手引导为播放状态；

* 录屏
	1. '[fix]'[24804]: 录屏倒计时时，点击back键，无法滑动TP至继续录屏选项；
	2. '[fix]'[24138]: 在是否取消录屏界面，滑动TP无法到"继续录屏"的选项；

* 我的文件
	1. '[feat]':添加示例文件的显示标志；
	2. '[feat]':修改为未开启语音功能也可以使用我的文件，每次回到主页将屏幕imu进行重置；
	3. '[fix]'[24782]:[眼镜端][必现][语音交互]语音将照片缩放N后，下方的语音指令显示不全；
	4. '[fix]'[24782]:[眼镜端][必现][语音交互]语音将照片缩放N后，下方的语音指令显示不全；
	5. '[fix]'[24571]:[眼镜端][触发后必现][我的文件]打开我的文件，提示“我的文件停止运行”；
	6. '[fix]'[23989]: [2代眼镜端][必现][我的文件]有2排文件时，锚点选中文件，滑动触控板，锚点上下排切换选中文件，文件小图会有闪动；
	7. '[update]':修改视频播放默认背景颜色为透明色；
* 桌面
	1. 修复两位数字显示不全问题；
	2. '[fix]'[24807]: 从0.8.5升级至0.9.2，重启后launcher本页语音指令为空；
	3. '[fix]': fix Comparison method violates its general contract! bug；
	4. '[fix]'[24785]:语音指令：关闭显示后，全局指令：回到上一级，有提示音，但不执行回到上一级操作，回到首页指令正常；
	5. '[fix]'[24648]:未开启全语音模式，进入我的文件根据提示开启全语音模式，点击back键退回到桌面后，桌面的本页指令都不生效；
	6. '[fix]'[24576]: 0.8.2 安装了：人脸识别、钉钉会议、多人协作及神盾，升级到0.8.4版本之后，桌面没有多人协作图标，扫描下载二维码提示已安装；
* 设置
	1. '[fix]'[24771]：[眼镜端][必现][新手引导]中文状态下，在设置中播报新手引导仍为英文；
	2. '[feat]'：添加log日志上传功能；
	3. '[update]'：升级版本到4.1.4 暂时修改log最大时长为5分钟；
	4. '[fix]'[24773]：[眼镜端][必现][语音交互]进入连接记录后语音打开第N个，网络连接成功后自动跳转到网络界面，下方无语音指令显示；
	5. '[feat]'：隐藏菜单去掉ar投屏；
	6. '[update]'：英文翻译添加；
	7. '[update]'：确认统一改为确定，方便语音识别 ;
	8. '[fix]'[24622]：[眼镜端][必现][设置]英文文案下，头控设置界面，英文字母显示不全;
* 扫一扫
	1. '[fix]'[24799]:[眼镜端][出现一次][扫一扫]Launcher界面选择扫一扫，出现crash；
	2. '[update]':确认都改为确定；
	3. '[update]':延长获取本地蓝牙列表的时间 防止加密类型获取不到；
* 相册
	1. '[update]':修改图片放大后的提示语,防止显示不全；
	2. '[fix]'[24727]: [眼镜端][必现][相册]播放视频界面下方显示语音指令；
	3. '[update]':回到原点改为判断imu是否打开来添加；
	4. '[fix]'[24626]:[眼镜端][必现][语音交互]相册播放视频界面，语音删除视频，语音取消后，此时本页指令只有确认和取消生效，播放视频/下一个/上一个/删除视频指令都不生效；
* 相机
	1. '[fix]'[24797]:[眼镜端][出现一次][相机]录像过程中，快速多次点击tp结束录像，出现相机crash；
	2. '[fix]'[24778]:[眼镜端][必现][语音交互]相机中长按TP进入选择分辨率界面，下方语音指令仍然显示的选择第N个；
	3. '[fix]'[24564]:[眼镜端][必现][语音识别]相册存有一张照片时，语音删除照片弹出弹框后，语音“确认”无法识别；
* 语音助手
	1. 更新灵云本地认证文件，优化认证到期时间;
* 应用管理
	1. 解决imu功能异常启用的bug；

# 0.9.1-20200611-250002
#### 系统更新

* 继续优化休眠策略，解决若干阻碍进入休眠的问题，以及进入休眠无法唤醒的问题：
* Glass固件升级至v3.2；
* NPU版本升级至6.4.2；
* 解决显示黑色背景时，与光机背景有色差的问题；
* 解决安装了带launcher属性的app，语音回到桌面弹出选择launcher窗口的问题；
* 解决插入红外模组影响glass camera使用的问题；

* 扫一扫 RokidScan
	* '[feat]':添加扫码账户关联功能；
	* '[fix]'[24728]:[眼镜端][触发后必现][相机]打开相机报crash；

* 设置 RokidSettings
	* '[fix]'：修复有些卡的运营商信息不显示的问题；
	* '[update]'：升级语音和imu版本，列表选择统一改为打开第n个，wifi和蓝牙首页语音添加状态判断；
	* '[feat]'：添加英文使用引导；

* 我的文件 RokidDocument
	* '[fix]':默认内置视频名称适配中英文，解决pdf文件无法读取问题；
* 桌面
	* 去除常亮锁；
	* 升级语音 sdk 1.3.6， imu 1.3.4；
	* 列表加载机制修改，列表为白名单+后安装的非 system 应用；
* 相册
	* 升级头控控件，去掉日志；
* 相机
	* '[fix]'[24674]: [2代眼镜端][偶现][相机]monkey测试相机模块，出现13次crash  -进行异常屏蔽处理；
	* '[fix]'[24728]: [眼镜端][触发后必现][相机]打开相机报crash；
* 语音助手
	* 优化Condition架构，在最终结果变化触发时，提供引起变化主要条件key值，方便针对特殊条件特殊处理； 
	* 优化二代PSensor处理逻辑，添加结果过滤，防止底层重复无效调用；
	* 优化英文全局指令，优化Help浮层显示UI；
	* 更新灵云离线认证auth key;
* 应用管理
	* 添加DeviceToken 失效处理方案；
	* 添加专用toast工具，防止和语音指令toast冲突导致某些toast无法弹出；
* 云服务
   * 设备绑定中添加添加 deviceToken 失效处理；
   * 设备绑定中添加deviceToken校验，为空则触发deviceToken请求逻辑并整体合入设备绑定逻辑中；

# 0.8.5-20200604-250002
#### 系统更新

* 调整休眠策略：
	1. 使用中拔掉眼镜，如应用没加防止休眠的锁，系统将尝试休眠，dock灯变为橙色；
	2. 休眠时插入眼镜，唤醒设备，点亮屏幕，dock灯变为蓝色；
	3. 休眠中单击电源键，显示电量，但不会唤醒设备，长按电源键将直接关机，电源灯熄灭；
	4. 插着usb调试或者插着眼镜，系统不会进入休眠状态，dock灯常亮蓝色；
* 优化tp，降低误触概率；
* 禁用usb AOA功能，兼容最新版Mac系统（否则插上dock，dock将重启）；
* 移除一些刷屏的非必要系统日志；

* 扫一扫 RokidScan
	* 修改app安装比对版本号的逻辑为通过versionname比较；

* 设置 RokidSettings
	* '[fix]'[24445]：[眼镜端][必现][蓝牙]眼镜端可以和耳机或者蓝牙键盘配对成功但是无法正常连接；
	* '[fix]'[24569]：眼镜端][必现][语音交互]蓝牙界面，语音：显示帮助，本页指令存在两个“回到原点”；

* 我的文件 RokidDocument
	* 修改内置示例文件；
	* 全屏播放去掉底部进度条；
	* '[update]':移动网络添加显示当前的运营商，无sim卡提示文案修改；
	* 修复首次开机蓝牙无法连接的问题，去掉蓝牙键盘的支持；

* Launcher/相机/相册
	* 修改imu滑动样式和逻辑优化体验；
* 语音助手
	* 修改检测到眼镜插入的提示音；
	* 修改SoundPool播放的音量逻辑；

# 0.8.4-20200601-250002
#### 系统更新

* 增大长按back触发的时间到1.5s；
* 灭屏时，单击和长按back将不能点亮屏幕；
* 视频会议时灭屏，将保留音频播放；
* 快捷方式 RokidShortcut
	* '[feat]':快捷方式界面改为弹窗样式，增加半透明效果和弹窗提示；

* 设置 RokidSettings
	 * '[fix]'[24443]:设置中“选择第n个”没有生效，实际语音“打开第n个”才生效；

* 我的文件 RokidDocument
	* '[fix]'[24453]:[我的文件]在大图界面，语音指令不生效；

# 0.8.3-20200528-250002
#### 系统更新

* 优化低电提醒UI和蓝牙配对UI；
* 支持录制大于4GB的视频；
* 更新launcher白名单，解决后安装app顺序穿插问题；
* 开机引导界面，插上usb也会弹出usb切换界面；
* 修复系统莫名播放提示音的问题；
* MTP默认设备名字改为“Glass” （Windows平台）；
* 相机 RokidCamera
 	* '[fix]'[24266]: [相机]录制视频时，计时器会先显示上一个视频录制的时间；
 	* '[fix]'[24372]: 快速进入退出相机，会出现crash导致界面卡住；

* 快捷方式 RokidShortcut
	* '[fix]':24262[眼镜端][必现][设置]设置界面长按back键，点击音量，点击back键退回到设置页面；
	* '[fix]':24253[眼镜端][必现][设置]在设置里进入音量界面，再长按back键点击音量，需按两次back键才能返回上一界面；


* 扫一扫 RokidScan
 	* '[feat]':配网失败弹窗添加语音指令词；
 	* '[fix]'[24321]:手机APP不支持WEP加密方式的二维码，导致眼镜端无法正常扫码联网；
 	* '[fix]'[24339]:[配网]眼镜端扫码APP生成的二维码切换网络，会提示密码错误但是实际连接成功；
 	* '[feat]':添加界面展示不识别的二维码的内容；


* 设置 RokidSettings
	 * '[feat]':操作指南改为使用指南，并跳过中间界面，亮度调节和音量调节添加语音指令；
	 * '[fix]'[24226]:“关于”界面的隐藏菜单，应该根据眼镜是否安装了人脸识别应用动态判断是否显示人脸阈值设置；
	 * '[fix]'[24174]:英文状态下，部分文案未翻译和显示错误；
	 * '[fix]'[24155]:]清除数据倒计时时，点击power键，不会返回到上一界面；
	 * '[fix]'[24251]:系统设置恢复出厂按back键无法返回；
	 * '[fix]'[24257]: [眼镜端][必现][设置]SSID较长时，“√”显示在边框上；
	 * '[feat]':添加搜索设备蓝牙键盘的连接功能；
	 * '[fix]'[24011]:设置中蓝牙-发现新设备，日志显示蓝牙扫描结束，但界面上一直是蓝牙搜索中的状态；
	 * '[feat]':去掉隐藏菜单中的人脸识别阈值和切换方案；
	 * '[fix]'[24402]:系统设置里音量图标和长按back键进入快捷菜单里的音量图标不一致；
	 * '[update]':列表统一添加回到原点指令词；


* 相册 RokidGallery
	* '[fix]'[24137]:[眼镜端][出现两次][我的相册]大图浏览图片/视频，长按TP删除图片/视频，点击back键，提示我的相册停止运行；
	* '[fix]'[24261]:[眼镜端][必现][相册]相机/我的文件中打开视频文件后，立即点击back键退出，视频在后台播放且有声音传出；
	* '[fix]'[24028]: [眼镜端][必现][相册]大图界面，滑动TP切换到下一个视频的时候，该视频会自动播放；
	* '[fix]'[24019]:  [2代眼镜端][出现两次][相册]播放视频时进行删除，报crash；
	* '[feat]':添加视频播放时全屏播放，去掉其他遮挡内容；
	* '[fix]'[24409]:眼镜端][必现][相册]相册只有一张图片的时候，大图界面文案错误；
	* '[fix]'[24359]:播放视频时点击TP暂停播放，暂停icon大概2s后自动隐藏；


* 我的文件 RokidDocument
	* '[fix]'[24165]:打开示例视频后，立刻点击2次back键，返回到launcher，但实际还在播放视频声音；
	* '[fix]'[24164]:手机上传附件中的图片，在眼镜端中打开这张图，提示“我的文件已停止运行”；
	* '[fix]'[23965]: [眼镜端][必现][我的文件]未开启语音头控，打开我的文件，提示语仍然为“为保证正常使用请先打开语音助手”；
	* '[feat]':添加视频播放时全屏播放，去掉其他遮挡内容；
	* '[fix]'[23836]:视频播放时，时间是倒计时，不符合使用场景需求；
* 录屏 RokidScreenRecord
	* 
* 语音助手 RokidAisdk
	* 更新lothal 相关so，去除部分无用so；
  	* 去除神农、鲁班独立配置，去除部分语音多余日志；
  	* 去除所有后羿houyi 相关代码，部分逻辑修改为OutStream模式；

* 应用管理 RokidAppstore
 	* 开放首页、安装列表、更新列表等一系列功能；
 	* 下载模块添加下载前的网络检测逻辑，优化网络失败后的线程互斥逻辑；
 	* 解决一系列功能bug；

# 0.8.2-20200521-250002
#### 系统更新

* 修复息屏时屏幕闪烁问题；
* 修复开机音乐播放中断问题；
* 默认使能MTP功能；
* 系统默认音量设置为90%；
* 修复眼镜固件升级框总是弹出的问题；
* OTA优化wifi、4G网络连接状态及逻辑，移动网络下载前，弹出提醒框；
* RokidDocument：
	* '[feat]':添加删除文件确认提示框 ；
	* '[feat]':语音提示语和帮助中的文案按文档修改调整 ；
	* '[feat]':初始状态图片和pdf去掉锚点图片；
* RokidSettings：
	* '[feat]':关于本机眼镜sn改为从系统直接获取；
	* '[feat]':添加4g状态在设置中的适配，添加otg状态下显示无sim卡，4g图标修改；
	* '[feat]'：整体语音提示语，和显示帮助的部分按文档对照修改 ；
* RokidScreenRecord：
	* '[update]': 提交英文翻译;
	* '[fix]'[24106]: 解决在红外测温界面会延迟5s左右才开始录屏;
	* 解决把倒计时界面也录进去的问题；
* RokidScan：
	* '[feat]':添加部分扫码加入多人协作会议功能  —未安装多人协作的流程还需完善；
* RokidShortCut:
	* '[fix]'[24142]:长按back键，打开扫码录屏界面，界面icon间距不一致不够美观；
* RokidGallery
	* '[update]':默认使用视频第一帧作为缩略图 ；
	* '[feat]':语音删除添加确认弹窗；
	* '[feat]':修改默认适配的分辨率从480*854->360*640；
	* '[feat]':语音提示语按文档对照修改；
	* '[update]':图片原始大小不显示中间的锚点图标；
* RokidLauncher
	* '[feat]': 添加适配移动网络图标和otg等状态下的移动数据图标显示；
	* '[feat]': 导航栏imu进度条与其他内容对齐；
* RokidAppStore
	* 解决多次启动可能会crash的bug；



# 0.8.1-20200517-250002
#### 系统更新

* 修复偶现自动关机的问题；
* glass上的息屏键长按将不会关机；
* 移除人脸识别和多人会议，新增应用管理app；
* OTA去除通知mobile更新的dialog,, 校正所有英文UI文字内容；
* RokidProvision：
	* 修复开机引导选择英文，播放完视频后crash的问题；
* RokidDocument：
	* '[fix]':修复翻页后item和翻页按钮不可点击问题；
* RokidSettings：
	* 初次进调节亮度，不准确问题修复；
	* 添加显示网络连接列表；
* RokidCamera:
	* '[fix]'[24018]: 播放录像时开始会有“di”的提示音;
* RokidAiSdk：
	* 添加开启显示、关闭显示、返回上一级 系统指令；
* RokidScreenRecord：
	* '[update]': 提交英文翻译;
	* '[fix]'[24106]: 解决在红外测温界面会延迟5s左右才开始录屏;
	* 解决把倒计时界面也录进去的问题；
* RokidScan：
	* '[fix]'[24061]: 在后台安装下载app时，再重新扫描二维码，不会有任何提示;
	* '[fix]'[24084]: 扫码下载应用，应用安装成功后只自动删除了安装包，没有清除目录;
	* '[fix]'[24111]: 扫码下载APP，网络中断或者眼镜重启均不会自动继续下载，必须重新扫码才可以;
	* '[feat]':接收到联网广播改为3s后再校验状态，适配二代,未开发扫码功能添加错误提示;
	* '[fix]'[24091]: 英文文案下扫码下载应用，仍存在中文字串并且多处翻译不妥当;
	* '[feat]':扫码配网成功后添加到wifi列表;
	* '[fix]'[24110]:联网失败后的提示界面，重新扫码的英文文案错误，容易误导用户;
	* '[fix]'[24082]:扫一扫界面长按back键多次打开扫一扫，会开启多个扫一扫;
	* '[update]':确定都改为确认;
	* 增加英文翻译;
* RokidShortCut:
	* 提交英文翻译;



# 0.8.0-20200513-250003
#### 系统更新

* 默认使能4G，插入设备或者pc时弹窗提醒是否切换，拔掉默认切回4G；
* 增加p-sensor控制亮灭屏功能，戴上亮屏较慢（约需2s）；
* 增加扫一扫，录屏功能，长按back默认拉起快捷方式页面；
* 修复无法进入休眠的问题（<font color='Red'>需刷机</font>）；
* RokidLauncher：
	* 修复概率性icon大小异常的问题；
* RokidDocument：
	* 我的文件添加示例图片和视频；
	* 我的文件修改上一页下一页ui调整和改为默认不显示；
* RokidSettings：
	* 亮度调节改为最低时不全暗；
	* 调整imu头控速度，增加头控快划开关，头控功能默认关闭；
* RokidActivation:
	* 相册和手机app添加显示录屏内容;
* RokidAiSdk：
	* 修改语音指令亮度设置策略；
	* 修改语音指令toast ui 样式，全部统一使用px;


# 0.7.5-20200507-250001
#### 系统更新

* 调整DP输出信号强度；
* 4G相关改动点：
	1. 添加 usb switch oe脚控制；
	2. 默认关闭 4G 模块 power,使能外部otg；
	3. 添加根据属性切换4G或otg服务程序；


# 0.7.4-20200430-250003
#### 系统更新

* 合并amlogic patch，解决录像易崩溃的问题；
* 合并amlogic patch，解决开机引导时投屏导致系统重启的问题；
* OTA优化下载、准备更新、正在更新的进度展示UI;
* 屏蔽部分刷屏的log；
* 系统App更新：
	* RokidGallery：
		1. 主页UI调整；
	* RokidSettings：
		1. IMU样式整理；
		2. 整体UI特别是联网部分的UI调整
	* RokidLauncher：
		1. 红外版本关闭语音功能；
	* RokidProvision：
		1. 修改设置语言按钮；
		2. 页面按键增加支持ENTER键；
* 已知问题：
	* 开机音乐有时会播放中断；


# 0.7.3-20200423-100002
#### 系统更新

* 回退p-sensor控制亮灭屏的patch，待DVT硬件来了后再使能；
* OTA：每次检查前清空之前的更新数据，解决无限更新的bug；
* 系统App更新：
	* RokidGallery：
		1. 删除照片提示语不对修改；
	* RokidSettings：
		1. 蓝牙搜索不到问题修复；
		2. 蓝牙耳机连接界面完善；
		3. 语音助手图标统一；
	* RokidAiSdk
		1. 更新中文lothal so到1.3.0.5，更新相关模型及配置文件;
	* RokidRPlus
		1. '[fix]'[23882]: 网络较差时，眼镜端进行扫码加入会议，扫描过程中出现loading时按power键休眠唤醒加入后，会议界面显示错误；
		2. '[fix]'[23899]: 菜单界面自动退出会议到扫码界面后，单击back键处理异常；
		3. '[fix]'[23882]: 网络较差时，眼镜端进行扫码加入会议，扫描过程中出现loading时按power键休眠唤醒加入后，会议界面显示错误；
		4. '[fix]'[23877]: 共享摄像头时异常退出会议，再立即重新加入会议，此时会议状态错误；
		5. 增加 bugly 版本检查；
	* RokidLauncher：
		1. 默认显示24小时制；
* 已知问题：
	* 开机音乐有时会播放中断；
	* Camera录像易崩溃；


# 0.7.2-20200416-100002
#### 系统更新

* 修改蓝牙名称为RD201:sn后六位；
* 修改投屏时Camera背景的大小，取消异显方式；
* OTA修复UI错位问题，修复已是最新版本时弹窗逻辑；
* 时区设置增加新加坡；
* 系统App更新：
	* RokidGallery：
		1. 修复最后一张照片无法删除问题；
	* RokidSettings：
		1. 添加蓝牙耳机连接管理；
		2. 分类添加二级页面；
		3. 扫码功能从wifi模块移出到最外层；
	* RokidAiSdk
		1. 优化全局指令显示；
	* RokidDocument
		1. 修复删除最后图片闪退问题；
		2. 修复图片显示不清晰问题；
	* RokidCameraDeploy
		1. 移除投屏时异显的window；

* 已知问题：
	* 开机音乐有时会播放中断；

# 0.7.1-20200409-100002
#### 系统更新

修复开机引导时投屏导致系统重启的问题；
* 修复总是弹出Camera固件更新窗口的问题；
* 系统App更新：
	* RokidGallery：
		1. 整体样式修改，添加图片放大查看功能；
	* RokidSettings：
		1. 扫码联网添加扫描通用wifi二维码；
		2. Wifi和列表页按ui修改；
	* RokidAiSdk
		1. 优化初始化配置逻辑，去除部分默认测试配置，防止干扰正确逻辑；
		2. 中文环境添加部分启动流程日志，方便查找问题点；

#### 若琪眼镜APP
* 未更新

# 0.7.0-20200402-100002
#### 系统更新

* 新增p-sensor控制亮灭屏功能；
* 新增低电提醒弹窗，15%和5%弹窗；
* 修改BT配对弹窗样式和AlertDialog默认弹窗样式；
* OTA功能重构，优化UI，增加强制更新，定时更新功能，优化英文UI；
* 系统App更新：
	* RokidDocument：
		1. 语音指令词支持100以上的指令；
		2. 解决pdf查看存在左侧直接跳到右侧问题；
	* RokidSettings：
		1. 添加时区设置；
	* RokidLauncher：
		1. 修复直接运行应用，在桌面上 icon 不见的问题
	* RokidRPlus
		1. fix[23766] 眼镜端成员列表中成员的昵称只能显示前5个字，且无省略号
		2. fix[23767] 眼镜端开启摄像头共享的确认界面双击back键，界面处理错误
		3. fix[23762] 超过6人参加的会议，眼镜端点击tp查看人员，只能看到6个，没有提示用户可滑动查看其他人
		4. fix[23792] 手机端发起白板涂鸦后又发起共享屏幕，眼镜端不会显示，PC端显示正常
		5. fix[23817]眼镜端屏幕分享或者摄像头共享，都会自动弹出会议成员列表，影响体验
		6. fix[23811]PC端和手机端长时间处于白板涂鸦，眼镜端扫码进入会议，长按触摸板，提示多人协作无响应，一会儿又提示多人协作已停止运行
		7. fix[23808]眼镜端共享摄像头过程中返回到桌面，进入设置切换语言，返回多人协作会提示会议异常退出会议
		8. fix[23809]眼镜端系统语言为英文，多人协作界面仍为中文
		9. fix[23820]眼镜端停止屏幕共享/停止摄像头共享的确认界面，需要对当前会议状态做判断
		10. fix[23595]共享屏幕的截屏提示显示不美观
		11. fix(23848):眼镜端打开功能菜单界面，此时网络中断自动退出会议后界面仍停留在菜单界面
	* RokidCamera
		1. 新增拍照分辨率选择；
	* RokidAiSdk
		1. 更新中文底层lothal系列so到1.3.0.4版本，优化大规模指令设置性能；
		2. 优化语音指令帮助浮层UI，优化系统指令判定逻辑；

#### 若琪眼镜APP
* 未更新

# 0.6.5-20200327-100003
#### 系统更新

* 移除预装的远程协作应用；
* 修复远程协作浮窗显示花屏问题；
* 系统裁剪，裁剪掉增加4G支持时引入的一些不必要的包，节省系统空间约120M；
* 系统App更新：
	* RokidDocument：
		1. 添加pdf详情上下翻十页功能；
		2. 图片和pdf查看一级不显示缩略图，主页按钮状态等细节优化；
	* RokidSettings：
		1. 升级语音sdk，适配英文文案；
		2. 添加开机引导，中英文切换界面样式修改；
	* RokidGallery：
		1. 修改上传的文件在相册不显示，添加显示DCIM/Picture文件夹下的文件；
		2. 字体大小改为不随系统改变；
	* RokidRPlus
		1. '[fix]'[23707]关闭眼镜WIFI扫码加入会议提示加入失败后，打开眼镜WIFI会自动加入会议
		2. '[fix]'[23727]共享屏幕界面处理错误，再次共享提示网络错误自动退出会议
		3. fix[23754] 手机端共享摄像头时扫码加入会议，眼镜端显示为手机端正在屏幕共享
		4. fix[23762] 超过6人参加的会议，眼镜端点击tp查看人员，只能看到6个，没有提示用户可滑动查看其他人员的标示
		5. fix[23766] 眼镜端成员列表中成员的昵称只能显示前5个字，且无省略号
		6. fix[23770]手机和眼镜端同时在会议中，手机端发起屏幕共享，眼镜端挂断重新加入会议后，眼镜端显示摄像共享
		7. fix[23767]眼镜端开启摄像头共享的确认界面双击back键，界面处理错误
		8. 二代眼镜增加语音，屏蔽全局的指令
	* RokidCameraDeploy
		1. '[feat]': 支持英文指令，翻译部分未翻译文案；
		2. '[fix]'[23751]: 按照标准适配方案修改二代人脸识别应用UI；
	* RokidLauncher
		1. 增加中英文语音；

#### 若琪眼镜APP
* 无


# 0.6.4-20200319-100002
#### 系统更新
* 取消usb设备授权提示窗，直接通过；
* 取消dock上的power键短按亮灭屏功能；
* 完善投屏工具，支持投系统声音，提供GUI图形化操作界面，详见注意事项；
* 系统App更新：
	* RokidDocument：
		1. 语音sdk升级，多语言英文适配支持；
		* 文件删除，tp按键等功能增加；
		* 添加与手机app文件传输功能；
		* 禅道问题修复；
	* RokidSettings：
		1. 多语言英文适配；
		2. 语音sdk升级支持英文；
		3. 长按返回键唤起音量调节添加自动关闭功能；
	* RokidAiSdk
		1. 语音助手添加帮助系统浮层UI及相关逻辑，添加音效、Toast样式;
		* 添加各种系统权限到Manifest文件,完成声音修改、亮度修改、返回键处理等各种指令具体操作功能;
		* 添加底层SDK初始化成功后自动设置系统指令逻辑;
		* 优化在非Activity场景下的UI自动适配逻辑;
	* RokidGallery：
		1. 多语言英文适配；
		2. 语音sdk升级支持英文；
	* RokidRPlus
		1. 会议时间不准确问题修复，增加超过上限提示，但是时间显示先不做处理(已与设计确认)
		2. '[fix]'[23684]在会议中途眼镜端加入会议，显示的会议持续时长与其他端不一致
		3. '[fix]'[23715]眼镜端上方icon一行没对齐，不够美观
		4. '[fix]'[23716]眼镜端在电子白板过程中加入会议，白板退出后再次打开，所有与会者均无法正常画出笔画
		5. '[fix]'[23707]关闭眼镜WIFI扫码加入会议提示加入失败后，打开眼镜WIFI会自动加入会议
		6. '[fix]'[23727]共享屏幕界面处理错误，再次共享提示网络错误自动退出会议
	* RokidProvision：
		1. 替换中文介绍视频；
		2. 增加 UI 适配 ；

#### 若琪眼镜APP

* 无

# 0.6.3-20200312-100002
#### 系统更新
* 修复相机白平衡模式控制逻辑问题；
* 增加Mic录音音量的增益；
* 更新Camera 固件，支持3200x2400 2688x1512分辨率输出；
* 长按back键弹出系统调节音量界面；
* 增加接收udp广播的服务，便于投屏软件自动连接；
* 系统App更新：
	* RokidDocument：
		1. 卡顿优化；
		* 修改显示样式成每页显示12格；
		* 添加文件名滚动等功能
	* RokidLauncher：
		1. 添加移动网络各状态图标；
	* RokidSettings：
		1. 判断没有dongle不显示移动网络item；
	* RokidAiSdk
		1. 更新最新版本shank前端信号处理模块，优化jni编译逻辑;
		* 优化多语言网络状态变化处理分发逻辑;
		* 二代系统底层提升录音声音幅度，语音助手修改前端信号处理增幅配置，从8改为1;
	* RokidRPlus
		1. '[fix]'[23631]眼镜端共享摄像头后近距离取景，手机端查看会出现失帧屏幕闪烁的情况；
		2. '[fix]'[23623]多人协作过程中双击back键，界面处理错误；
		3. '[fix]'[23616]未开启wifi，扫描会议二维码，处于loading状态下，退出再次进入，扫描二维码后会进入不存在的会议；
		4. '[fix]'[23607]眼镜端接入会议后再关闭wifi，回到多人协作进行共享视频等操作会导致crash；
		5. '[fix]'[23601]多方会议，手机端和pc端断开会议后，眼镜端点击TP出现空指针crash；
		6. '[fix]'[23598]左上角有“远程协作中”，建议修改为“多人协作中”；
		7. '[fix]'[23587]远程协作执行摄像头共享，出现crash；
		8. 增加屏幕共享的时候，开启wallpaper(二代支持)；
		9. 修改会议人员列表UI；
		10. 增加共享摄像头、屏幕共享、白板涂鸦互顶逻辑；

# 0.6.2-20200305-100002
#### 系统更新

* 调整系统权限控制，允许第三方app录制系统扬声器声音；
* 替换网络检查的网址为国内可访问网址，保证系统WIFI状态正常；
* 去除录屏时弹出的提醒窗口，默认允许；
* 修改系统density值为320；
* OTA检查系统更新超时时，增加网络错误提醒的页面；
* 系统App更新：
	* RokidCameraDeploy：
		* '[fix]' 修复在线识别在无人脸特征时无法识别bug；
	* RokidDocument：
		* 修改主页显示样式；
		* 主页分页改为每屏12页；
	* RokidLauncher：
		* 增加状态栏WIFI连上但不能连接外网的图标提醒；
	* RokidAiSdk
		* 接入Rokid 语音前端模块相关so，开发相关jni及java工具类代码;
		* 调整整体编译环境，提升各依赖版本;
		* 更新Shanks前端算法架构最新so及头文件，优化1、2代眼镜配置逻辑；
#### 若琪眼镜APP

* 无

# 0.6.1-20200229-100002
#### 系统更新

* 新增usb 4G dongle支持；
* system分区增大到2G；
* 合并amlogic patch，解决AR导览App花屏问题；
* 合并amlogic patch, 优化camera进程CPU负载；
* 解决因应用崩溃导致多路camera不可用的问题；
* 移除看见app，新增我的文件app；
* 移除Luban，新增RokidRPlus；
* 系统App更新：
	* RokidSettings：
		* 添加4G网络开关；
		* Wifi连接成功添加显示连接wifi名称；
		* 添加中英文切换功能；
		* 关于本机添加显示眼镜sn；
	* RokidDocument，实现如下功能：
		* 主页九宫格展示sdcard/Documents下的音视频和pdf文件列表；
		* 文件列表通过语音打开文件和翻页跳转；
		* 文件列表锚点选中文件；
		* 视频文件打开和播放暂停；
		* 图片文件打开和缩放查看，缩略图展示当前位置，锁定画面；
		* pdf文件打开和缩放查看，锁定画面，缩略图展示当前位置；
		* pdf文件查看页，翻页和跳转页面，展示当前页码；
		* 多语言支持，切换英文后支持show help中的英文指令；
	* RokidLauncher：
		* 连接4G网络时状态栏添加4G网络状态显示；
		* 更新launcher白名单；
	* RokidRPlus：
		* 扫码进入会议；
		* 会议人员列表，会议计时，长按隐藏或显示人员列表,会议人员状态更新；
		* Back菜单(回到桌面，挂断)；
		* 显示涂鸦(刚加入会议，还无法显示以前的涂鸦(待做))；
	* RokidAiSdk
		* 修改语音助手整体架构，支持多语言指令功能;
		* 英文离线指令方面引入灵云英文离线asr SDK，完成账号校验、数据传递、结果控制等各流程;

#### 若琪眼镜APP
* 无

# 0.6.0-20200113-100003
#### 系统更新

* 移除HDMI cec，修复插拔可能导致system ANR的问题；
* 修复投屏过程中息屏，眼镜上会闪现camera画面的问题；
* 拔掉眼镜后，只回到launcher，不杀掉正在用camera的app，防止多路崩溃；
* Ota UI修改，并添加升级进度提示；
* 根据Gold Sample重新调整alignment参数；
* 合并amlogic patch，修复插拔眼镜语音不可用问题；
* 系统App更新：
	* RokidCamera:
		* 语音指令SDK 提升为1.2.8版本；
		* 去除app端全局指令设置，改由语音指令sdk统一处理；
		* 全局指令库中去除“开始录像”指令；
		* 优化PerformCamera逻辑，解决连续拍照会状态卡死的bug；
	* RokidSettings：
		* 回到首页功能统一改为结束后台应用；
		* 重启后网络列表无数据添加loading加载；
		* 图标替换界面调整；
	* RokidGallery：
		* Imu内存和cpu性能优化；
		* 偶现崩溃问题修复；
		* 末尾删除图片后，位置错误问题修复；
	* RokidLook：
		* 内存性能优化；
	* RokidLauncher：
		* 修改状态栏样式，状态栏在右边显示；
	* RokidLuban：
		* 屏幕共享默认请求small size，具体size由pc端控制；
	* RokidCameraDeploy：
		* 优化多人识别速度；
		* ROI扩大到720p；
		* 修改切换在线/离线识别语音指令；
		* 在线识别增加兜底方案，如果在线识别失败，走离线；
		* 修改配置文件，增加版本号管理，在线识别地址从配置文件读取；
	* RokidAcitvation：
		* 增加LRU cache，提高人脸查询效率；

# 0.5.5-20200109-100002
#### 系统更新

* 修改缩小UI策略，仅连接rokid glass的时候进行ui缩放；
* 修复西雨动画app在多路下无法工作的问题；
* 投屏的camera背景不做裁剪，并支持APP实现双屏异显；
* Ota UI修改，并添加升级进度提示；
* 增加按power键息屏时，投屏界面也一起息屏的功能；
* 修复快速插拔usb导致camera底层不可用的问题；
* 恢复多路异常抛出机制；
* 系统App更新：
	* RokidAiSdk：
		- lothal so 升级到1.2.1.8版本，修改标准版模型及指令校准文件;
	* RokidCamera:
		* 语音指令SDK 提升为1.2.7版本；
		* 应用名称从“相机”改成“我的相机”；
		* 相机页面添加“打开相册”指令；
		* 去除相机页面“无线投屏”指令；
	* RokidSettings：
		* 网络连接添加正在连接状态和ip；
		* 添加当前wifi状态；
		* 图标替换界面调整；
	* RokidGallery：
		* 添加上一个下一个，ui调整；
		* 删除图片和视频没有同步问题修复；
		* 回到首页改为关闭应用，避免重新进入文件不同步问题；
		* 测试一下打开第几个数字和实际效果是否对应（特别是超出9个以后）；
		* imu Anr问题修复；
	* RokidLook：
		* 语音sdk更新；
	* RokidLauncher：
		* 修改状态栏样式；
		* 拦截全局指令"回到首页"；
		* 修改默认指令；
	* RokidLuban：
		* 增加usb插拔广播；
		* 修改实时标注的实现方式；
		* 增加显示对方画面，并调节显示分辨率；
		* 屏幕共享放大窗口，收起窗口，动态调节背景投屏；
	* RokidCameraWallpaper：
		* 增加对USB camera插拔判断；
	* RokidCameraDeploy：
		* 使用LRU缓存人脸信息，避免频繁跨进程访问；
		* 修改单人识别框位置；
		* UI风格调整；
	* RokidAcitvation：
		* 修改sconfig为dconfig，优化特征库添加流程；

#### 若琪眼镜APP
* 无

# 0.5.0-20200102-100000

#### 系统更新

* 当使用投屏时，vsync切换为软件30fps，结束投屏时，恢复硬件vsync 60fps；
* 调整UI，整体向右下角缩小10%；
* 调整系统默认字体大小为130%；
* 当眼镜拔出时，如果当前正在使用相机、人脸识别、远程协助，则强制退出上述应用，回到Home；
* 修复若干多路camera崩溃问题；
* 调整alignment参数，因眼镜结构一致性差异，目前仅保证1号4号眼镜比较准，其他眼镜可能略有偏差；
* 系统App更新：
	* RokidAiSdk：
		- 语音升级lothal 1.2.1.6 版本模型及相关配置;
	* RokidCamera:
		* 整体修改显示UI，提升语音指令sdk版本；
		* 修改录像时，其他语音指令触发后的处理逻辑；
	* RokidSettings：
		* Imu添加指示进度条；
		* 滑动速度提高；
		* 选择项目等文案修改 ；
		* toast样式修改；
	* RokidGallery：
		* Imu添加指示进度条；
		* 滑动速度提高；
		* 选择项目等文案修改 ；
		* toast样式修改；		
	* RokidLook：
		* 名字改为“我的文件”；
		* 替换电路图；
	* RokidLauncher：
		* 替换状态栏默认图标；
		* zoom状态去除；
		* 增加IMU状态焦点；
		* MU角度可视化；
		* 增加IMU 重置坐标语音；
#### 若琪眼镜APP
* 无

# 0.4.1-20191226-100000

#### 系统更新

* 当adb断开时，发送广播关闭camera wallpaper；
* 预置camera 固件升级程序，当插入camera并检测到固件更新时，将弹窗提醒更新；
* 移除预装的远程协作app；
* 系统App更新：
	* RokidAiSdk：
		- 语音升级lothal 1.2.1.5 版本模型及相关配置;
  		-  添加Usb连接成功音效;
  		-  改解决方案和开发者调试配置的拷贝逻辑，添加强制拷贝功能;
	* RokidCamera:
		* 修复语音操作，延时大的问题；
	* RokidSettings：
		* wifi和列表页面添加imu控制	* RokidGallery：
	* RokidLook：
		* 改为只有跟随模式；
		* 添加缩略图；
	* RokidGallery：
		* 修复语音不识别问题
	* RokidCameraDeploy：
		* 支持阿里5G在线识别（识别库人脸数有限）；
		* 支持语音和长按切换在线离线识别，语音命令为关闭离线识别，开启离线识别；
		* 在线识别增加识别中抠图显示；
		* 默认进入多人布控tab；
	* RokidActivation：
		* 集成新的人脸识别SDK v3.1.2.2；


# 0.4.0-20191220-100000

#### 系统更新

* 应用未设置对焦模式，则默认为定焦；
* 更新sensor HAL，支持BNO080，原Ivensence不再支持；
* 修复人脸识别preview倒置问题；
* 优化TP点击和长按体验；
* 默认UI改为720P，底层自适应不同光机；
* 预置RokidCameraWallpaper，供投屏使用；
* 移除翻译应用；
* 系统App更新：
	* RokidAiSdk：
		- 添加语音服务重启成功后，发送重启成功广播的功能;
  		-  解决方案添加配置文件（solution_config.json)深度配置功能，能够选择清除默认turen配置，只使用解决方案自己的配置;
  		-  将RecordClientSocket 在重启前destroy，重启后重新创建；
	* RokidCamera:
		* 修改为定焦模式；
		* 录像设置成录制720p；
	* RokidSettings：
		* 样式修改，语音和imu控制添加（网络和wifi列表页修改未添加，头控开关具体功能未添加）；
	* RokidGallery：
		* 样式修改，添加语音加头控功能；
	* RokidLook：
		* 初始版本开发，具体实现还要调整，可以只测下几个语音词的灵敏度；
	* RokidCameraDeploy：
		* 新增识别音效；
		* 新增多人识别记录、识别人数，当前人脸数显示；
		* 单人识别去除识别中状态；
		* UI改版；

# 0.3.5-20191212-100000

#### 系统更新

* 灭屏状态下长按power键也可关机；
* 修复滑动tp时发送click事件的bug；
* 默认音量改为60%；
* 修改BT名字为CYCLOPS：SN后10位；
* 修改默认字体；
* WFD的video bitrate改为5M；
* UI默认设为720P，移除UI的缩放平移操作；
* 将NPU库加入白名单，允许第三方应用调用；
* 增加日志收集工具，使用指南：https://gitlab.rokid-inc.com/xinyu.zhu/rklog-userguide
* 系统App更新：
	* RokidAiSdk：
	  - 更新lothal 1.2.1.3版本系列so及配置文件；
	  - 语音助手架构整体缩减与优化；
	  - 完成语音助手根据客户端解决方案变化而适应性再重启的功能；
	  - 完成语音助手标准版模型离线替换，二代全部换成4麦录音。
	* RokidCamera:
		* 添加语音本地指令SDK，完成相机所有语音离线指令；
		* 相机整体UI布局进行优化，调整相机外部启动命令；


# 0.3.4-20191205-100000

#### 系统更新

* 禁用屏幕亮度自动调节，降低CPU消耗；
* 合并amlogic NPU patch，使能NPU；
* 修复原生camera无法打开及拍照的问题；
* 优化Camera HAL读取数据的流程，降低CPU消耗；
* 默认不开启usb mtp模式，降低CPU消耗；
* 修改更新app时（PackageInstaller）的默认UI；
* 关机流程一开始即关闭LED灯，优化体验；
* 系统App更新：
	* RokidActivation：
		* '[feat]' 适配FaceSDK 3.0.1.6，启用NPU；
		* '[feat]' 支持人脸数据的增删改查；
		* '[feat]' 实现ContentProvider，提供人脸识别app查询接口；
		* '[feat]' 增加监听USB拔出事件，解压离线特征；
	* RokidCameraDeploy: 
		* '[feat]' 接入NPU版本，识别结果通过ContentProvider查询；人脸图显示圆角；
		* [TEST] 引入测光逻辑；预览分辨率改为720P；
		* [TEST] 一二代做兼容；
		* [MDF] 替换应用图标；


# 0.3.3-20191121-100000

#### 系统更新

* 修改camera HAL，使开关自动对焦的指令能正确生效；
* 修复远程协作时开启camera录像会导致camera应用退出的问题；
* 蓝牙模式回退为sink模式；
* 系统App更新：
	* RokidActivation：修改拷贝离线特征库所在的路径；
	* RokidSettings: 
		* '[fix]'清除数据时，按power键不会撤销该操作，按音量+-键会撤销该操作但同时会调节音量；
		* '[fix]'点击连接新网络进入二维码扫描界面，等待熄屏后按back键，提示“系统设置已停止运行” ；
		* [ADD]增加从设置首页长按直接进入投屏；
	* RokidAiSdk：
		  - 更新lothal 1.2.1.1版本系列so；
		  - 更新语音前端最新校正2/4麦配置文件；


# 0.3.2-20191107-100000

#### 系统更新

* 修复monkey测试系统挂掉的问题；
* 更新系统alignment参数；
* 系统App更新：
	* RokidActivation：支持人脸SDK 3.0版本；
	* RokidSettings: 去掉IMU头控模块；
	* RokidCameraDeploy：升级FaceSDK 3.0版本；调整alignment；

# 0.3.1-20191031-100000

* 当WFD设备不可用时，显示不可用状态，修复点击无效问题；
* 修复系统没有按键音的问题；
* 系统增加插入眼镜即唤醒亮屏的功能；
* 移除RADA游戏；
* 系统App更新：
	* RokidActivation：支持人脸SDK 3.0版本；
* 已知问题：
	* 人脸识别易崩溃；
	* 远程协助时开启camera录像会导致camera应用退出；
	* 开机音乐有时会播放中断；
	* P-sensor控制亮灭屏暂未实现；

# 0.3.0-20191024-100000

* 修复远程协助时按back键弹出选择Launcher的问题；
* 系统App更新：
	* RokidAiSdk：
		1. 更新最新turen lothal相关so；
		2. 更新二代眼镜最新算法模型配置文件；
	* RokidAiCloudApp：修正FadeInTextView跑马灯动画在跳帧情况下会丢字的bug；
	* RokidCamera：修改UI，适配二代；
	* RokidTranslate：
		1. 修复无法录音问题；
		2. 修复录音后无法发起HTTP请求进行翻译的BUG；
	* RokidActivation：去除socket和无用日志版本，解决CPU占用过高问题；

# 0.2.0-20191022-100000

* 新增开关机动画；
* 修改系统弹出对话框默认样式；
* WFD默认叠加camera预览，并改善WFD的流畅度；
* 新增alignment参数，改善多人识别框准度；
* 支持方案切换；
* 一代标准版app均已预置；

# 0.1.0-20190830-100000

* 多路camera功能默认使能；
* 裁剪部分系统APP；
* 修改蓝牙名称及蓝牙默认可见时间；
* APP crash和ANR时不再弹出对话框，改为直接kill，并弹toast提醒；
* 当用户安装Launcher时，将用户Launcher作为默认Launcher；
* APP更新：
	* 远程协作：修复无法接通，无法退到后台等问题；


# 0.0.2-20190816-100000

* 使能蓝牙功能；
* 修复关机充电bug；
* 使用软件mjpeg解码，camera可用；
* 集成系统OTA功能；
* 集成眼镜输入法，并作为默认输入法；
* APP更新：
	* 眼镜Launcher：
		1. replace package 图标显示问题；
		2. 中英文切换；
		3. 进入和退出应用系统声音；
	* 相册:修复手机上传图片，眼镜端无法刷新问题；

# 0.0.1-20190802-100000

* init版本；
* 已集成系统APP：
	* 眼镜Launcher；
	* 相机；
	* 相册；
	* 人脸识别；
	* 远程协助；
	* 设置；
	* 若琪语音；